title:          Yas
ID:             2766
type:           md
POV:            17
notes:          {C:17:Yas}
                {P:8:Émancipation de Yas}
                {W:95:espaces intersticiel}{W:26:Brassard}{W:25:Vocas}{C:4:Giuse-P}{W:11:Monster  Bash}{C:20:Bay Lee}{W:105:le mouvement}{C:12:Tik}{W:96::-}{C:0:Simena Von Guyen the Third}{C:13:Kat}{W:14:Idols}{C:6:Sarah}{W:62:Compte social}{C:20:Bay Lee}
                {P:8:Émancipation de Yas}
                {P:10:Kat}
label:          4
status:         5
compile:        2
setGoal:        1500
charCount:      7316


Elle lâche la partie de _Fuir Tenochithlan_ au milieu d'une scène de confrontation entre son personnage et la princesse héritière de Conquistadores. Les scripts de la rom-sim semblent particulièrement plat à Yas. Elle est seule au milieu des bornes d'arcade, le Monster Bash ayant finalement été déserté par les derniers joueureuses. Même les vocas qui éclatent les contrôleurs de Dansudansureboryūshon ne viennent plus, et elle s'aperçoit qu'elles lui manquent.
Elle est coincée dans la partie publique de l'infosphère. Ses comptes sur les instances vocas ayant été passé hors ligne, ainsi que son accès aux wikis de la hotline, elle n'a donc que les espaces interstitiels pour se tenir informée de ce qu'il se passe au-delà du Monster Bash. Et se tenir au courant des tendances, de ce qu'il se dit, de suivre les idols lui permet de ne pas trop réfléchir à ce qu'il se passe avec Giuse-P.
Surtout que le mouvement est en train de mourir. Mémétiquement parlant du moins. Les dernières campagnes de Bay-Lee, sur le dos de Simena, n'ont pas suffit à générer d'engagement, et même les anathèmes rassemblés autour de Tik ont finit par déserter ces espaces temporaires.
Tout le monde semble vouloir passer à autre chose, et avoir oublié :-. Même elle n'y pense presque plus et, si ce n'était pour Giuse-P, elle aurait probablement finit par ne plus y penser du tout. Les signes de son existence se font toujours attendre, peu importe ce qu'il lui promet. Peu importe qu'il ait un plan ou non.
Et la seule personne qui lui prêtait un peu d'attention, et avec qui elle pouvait parler, a été jetée dehors. Simena lui a dit qu'elle ne devrait pas rester, que ce n'était pas bon pour elle, et elle se dit qu'elle a peut-être raison. Mais elle ne sait pas vraiment comment le dire à Giuse-P, et, cette fois-ci, il est probable que personne ne s'interposera entre eux. Elle fait profil bas et, comme à son habitude, note, documente, enregistre ce qu'il se passe.
Elle pourrait sortir de ces espaces interstitiels, et essayer de faire partie d'un autre collectif. Décider qu'elle est une personne adulte, capable de faire ses choix et de prendre ses décisions. Mais elle n'arrive pas à se résoudre à se mentir autant à elle-même, et elle aimerait bien finir son mémoire d'abord. Ne pas pouvoir faire parti de la communauté publique de Rien à foutre de ta thune a ses avantages. Notamment de pouvoir être seule, de pouvoir faire des erreurs sans que cela ne soit archivé pour la perpétuité, ou de garantir que ses nudes qui doivent toujours traîner dans les boîtes personnelles de certains vocas ne puissent pas être rattachée à son identité. Pas qu'elle ne regrette les avoirs envoyées à l'époque, mais elle est contente de savoir que cela ne la suivra pas si elle ne le veux pas.
Alors elle reste dans les espaces interstitiels sur les interfaces publiques de l'infosphère. Et elle remarque des choses. Par exemple, ce Kit qui essaye de se construire une image d'idol. Et sur lequel Yas a commencé une petite obsession, surtout à cause des clips qui stimulent son imagination et ses hormones. Elle remarque aussi Audrey, Sarah, Gab qui sont toujours à portée de message de Kit. Surtout Sarah, une contrôleuse avec qui Kit échange énormément de message, du moins d'après les espaces négatifs de leur messageries. Les mêmes blancs dans l'espace public, en même temps.
Il y a quelques jours, ielles semblaient avoir un conflit. Les détails lui échappent, ils ne sont pas disponibles sur l'espace public, mais elle est très investie dans leur relation. Trop investie même, si elle est honnête avec elle même. Et elle a assez mal vécu leur probable dispute et s'est retrouvée à suivre leurs flux comme on suit une sims-rom.
Mais tout semble s'être réglé maintenant, elles sont de nouveaux ensemble dans leurs flux sociaux respectifs, et Yas est soulagée que sa relation para-sociale avec elles puisse continuer. Elle veut leur dire à quel point leur relation est importante pour elle, mais elle sèche un peu sur la façon de le faire. On ne débarque probablement pas dans la messagerie privée de quelqu'un pour ça. Et, en plus, Yas ne pourrait pas le faire, confinée comme elle est dans les espaces interstitiels.
Les brouillons de messages s'entassent donc dans l'espace de stockage de son brassard, accompagnant son journal qui détaille tout ce qu'il se passe dans le mouvement. Elle se retrouve à parler plus de ses propres soucis que de leur relation à elles, mais c'est probablement mieux. Et, de toutes façon, elles ne liront jamais ces messages. Mais ça lui permet en tout cas de poser à plat ce qui ne va pas. Une forme d'auto-thérapie, qui, d'après les basiques qu'elle a validé, lui permet de gérer le pire en attendant de trouver quelqu'un à qui parler.
"Yas," lui dit Bay Lee, surgissant soudainement dans son champ d'attention, "il faut que tu fasse quelque chose. Giuse-P est ingérable là, il ne veut rien entendre."
"Et tu veux que je fasse quoi, au juste ?" répond-elle.
"J'en sais rien. Fait ce qu'il veut que tu fasse, je m'en fout. Mais il faut qu'il accepte de changer de stratégie. On va dans le mur là."
Elle le sait. Mais la dernière fois qu'elle a essayé d'amener le sujet avec Giuse-P, Simena est intervenue pour les séparer, pour la protéger de lui et iel s'est faites expulser. On ne peut pas parler avec Giuse-P, surtout en ce moment. Et même elle ne peut pas le faire. Elle n'a jamais vraiment pu le faire de toutes façon : il prend toute forme de critique comme une preuve d'assujettissement à la cabale.
"Il ne m'écoutera pas tu sais. Je suis juste son assistante." _et à priori son défouloir_ se retiens-t-elle d'ajouter. "De toutes façon, on a déjà pris le mur. C'est fini, ou c'est en train de se finir."
Elle appuie son propos d'un geste du bras décrivant un arc dans la salle, faisant prendre conscience à Bay-Lee qu'il n'y a plus personne du mouvement dans l'espace commun du Monster Bash, que leur lieu de rencontre est à l'image de leurs espaces de discussions. Abandonné, ou presque.
"Si c'est fini, pourquoi tu restes ?" demandes Bay Lee, avant de la quitter et de sortir du Monster Bash, la laissant seule ruminer cette question.
Elle reste parce qu'elle a peur de Giuse-P. Parce que même si son compagnonnage se passe mal, elle veut aller au bout de cette histoire et avoir une forme de résolution. Parce que planter Giuse-P maintenant, ne résoudra rien. Mais aussi parce qu'elle aimerait lui montrer qu'elle n'est pas la gamine inoffensive que tout le monde pense qu'elle est. Parce qu'elle aime bien cet endroit. Et qu'elle voudrait que les vocas reviennent danser sur les DDR, que d'autres personnes viennent se frotter à ses scores sur les consoles de roms-sims et qu'elle puisse de nouveau discuter avec Simena de l'appropriation des idols par les mouvements insurrectionnistes. Ou de n'importe quoi en fait.
Elle veut rester. Et il faut donc que le mouvement parte d'ici et quitte le Monster Bash. Elle ne peut pas confronter Giuse-P directement, mais elle peut faire autrement. Elle peut achever ce mouvement.
Tout ce dont elle a besoin, c'est d'un moyen de transmettre à quelqu'un ses notes, son journal, tout ses enregistrements sur le mouvement. Et elle sait à qui elle veut envoyer ça. Il va juste lui falloir trouver une façon intelligente de le faire, de contourner les limitations de son brassard.